\chapter{ Аналитическая часть}
\label{cha:analysis}
В данном разделе приведено общее описание алгоритмов, их суть,
тонкости, а так же введены определения.
\section {Описание алгоритмов}
Умножение матриц - одна из основных операций над матрицами. Матрица, получаемая в результате операции умножения матриц, называется произведением матриц.
\vspace{5 mm}

Пусть даны две матрицы \textit {A, B} размерность \textit{l $\times$ m} и \textit{m $\times$ n} соответственно:


$
A = 
\begin{bmatrix}
a_{11} & a_{12} & \dots & a_{1m} \\
a_{21} & a_{22} & \dots & a_{2m} \\
\vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\
a_{l1} & a_{l2} & \dots & a_{lm} \\
\end{bmatrix}
$,
$
B = 
\begin{bmatrix}
b_{11} & b_{12} & \dots & b_{1m} \\
b_{21} & b_{22} & \dots & b_{2m} \\
\vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\
b_{l1} & b_{l2} & \dots & b_{lm} \\
\end{bmatrix}
$.
\vspace{5 mm}

Тогда матрица \textit{C} с размерами \textit{l $\times$ n}:

\vspace{5 mm}

$
C = 
\begin{bmatrix}
c_{11} & c_{12} & \dots & c_{1n} \\
c_{21} & c_{22} & \dots & c_{2n} \\
\vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\
c_{l1} & c_{l2} & \dots & c_{ln} \\
\end{bmatrix}
$.

\vspace{5 mm}
в которой :

$$c_{ij} = \sum_{r=1}^{m} a_{ir}b_{rj}(i = 1,2,\dots l; j = 1,2, \dots n)$$

\pagebreak
Рассмотрим два вектора $V = (v_1, v_2, v_3, v_4)$ и $W = (w_1, w_2, w_3, w_4)$.
Их скалярное произведение равно:
\begin{eqnarray}\label{eq:multfirst}
    V \cdot W = v_1w_1 + v_2w_2 + v_3w_3 + v_4w_4
\end{eqnarray}

\noindent Это равенство можно записать в таком виде:
\begin{eqnarray}\label{eq:multsecond}
V \cdot W = (v_1 + w_2)(v_2 + w_1) + (v_3 + w_4)(v_4 + w_3) \nonumber \\- v_1v_2 - v_3v_4 - w_1w_2 - w_3w_4
\end{eqnarray}

Можно заметить, что в первой записи 4 умножения и 4 сложения, в то время как во второй 6 умножений и 5 сложений. Однако, во втором случае вычисления можно провести заранее и сохранить их для каждой строки первой матрицы и для каждого столбца второй. Это означает, что над предварительно обработанными элементами нам придется выполнять лишь первые два умножения и последующие пять сложений, а также дополнительно два сложения, что уменшит количество треубемых операций. В этом и состоит идея алгоритма Винограда.

\section{Вычисление алгоритмической сложности алгоритмов}

Для вычисления алгоритмической сложности алгоритма нужно посчитать количество операций, происходящих в результате работы алгоритма.

Операции деляться на 3 типа:
\begin{enumerate}
\item Базовые операции (=, +, -, *, /, \%, <, >, $\leq$, $\geq$, ==, !=, !, \&, |, [ ]).
\item Переход по условию.
\item Цикл.
\end{enumerate}

Базовые операции и переход по условию имеют трудоемкость 1. Для цикла же, в общем случае, трудоемкость равна $2 + N \times (2 +  F())$, где \textit{N} - количество циклов, а \textit{F()} - тело цикла.
